《FF7》日本老玩家：《FF7R》的蒂法簡直是不同人

《Final Fantasy VII Remake》自10日推出後，上市3天就在全球狂賣超過350萬套。尤其是老粉絲看到以現代技術重建的克勞德、艾莉絲、蒂法與米德加、貧民窟等場景，更是無不感到痛哭流涕。但是一部作品不可能讓所有人滿意，有日本網友就在推特上認為「蒂法的魅力大不如前」，而且沒想到這種玩家不在少數。

日本網友タタミン在推特上表示，以前的蒂法給人「超可愛的女孩子王」的印象，但是現在重製版的蒂法卻只是「一名很漂亮的大姊姊」的感覺。タタミン說，雖然寫實的畫質很棒，但是最近的遊戲卻缺少「描寫現實世界無法表現的事物」這種感覺。

タタミン
@tatamin_ttmn
ティファってなんかこう「めっちゃかわいい女ガキ大将」みたいなアクティブさを昔は感じてたのにリメイクのティファは「ただのきれいなお姉さん」にしか見えなくて違うそうじゃあない感がすごい リアルなグラフィックもいいけど、昨今のゲームは『リアル描写には出せない何か』を失ってる気がする…。

タタミン也相信，許多喜歡蒂法的玩家不是因為她是個漂亮的大姊姊，「雖然蒂法是個既活潑又有點暴力，但同時又是超可愛的巨乳青梅竹馬」這樣的理由才是玩家們喜歡蒂法的原因。

タタミン的看法引起了日本網友正反兩派的討論，其中比較「貴古賤今」的網友指出「重製版的看來看去像是蒂法的Cosplay，還是以前的比較可愛」、「以前的蒂法是個可愛的角色，但是現在的只是一個隨處可見的漂亮平凡角色」、「我反而覺得AC（降臨神子）比較棒」

也有網友認為「寫實化就會縮減想像的空間，很多小說、漫畫、動畫寫實化都會面臨到相同的問題」、「會這樣覺得只是因為胸部縮水一點吧」、「以前哪有『孩子王』這種感覺？」、「人類的想像力超越4K畫質和VR」。

班菲拉真係好撚煩

咁似我老豆，乜都以前好啲

如果將主角群年齡調低3歲會唔會好d
17歲既tifa,會青春d

14歲果個

班老屎忽講完一輪結論就係以前永遠好過而家

咁香港 97 之前又真係好啲嘅

大哨,施丹勁過而家d 咩牙朗,美斯多多聲

姣婆我都頂唔順， 冇咁既必要
暴力少少， 曖昧d 可能仲好， 唔洗姣到咁出面

通常都係GAME都冇掂過, 上網睇幾段GAMEPLAY片就指指點點既垃圾

因為唔咁做會輸比aerith好多馬鼻
aerith第一章咁女神,又冇第二章玩
tifa咁樣輸幾多位點追

唔駛多講, 廢老懷古

老嘢: 舊版畫面有質感過依家好多

我覺得佢唔夠開朗
成日苦瓜乾面口...
成日擔心呢樣

兩隻都冇玩但係就咁睇上面張圖個感覺的而且確爭幾遠

始終有part 2 part 3
大把機會發圍， 依家咁搞真係怪怪地

班傻鳩拎第一章黎同成個ff7 tifa黎比
你不如話原作離開米德加個陣tifa仲少撚過黑人

痴線啦 成個part1唔加戲變路人甲仲少戲過jessie比人屌得仲勁

part2 又唔知等幾耐，玩下手唔賣得直頭冇2
兩大女神點可以差咁遠
分分鐘aerith 唔使死

7R Tifa正到爆喎

我都係見佢咁正先買

利申新版玩家

廢老係咁

成個故事REMAKE晒先大問題
TIFA最吸引地方其實唔係早段性格,係中後段O既戲份先令佢上神檯上左廿幾年
但如果重置晒個故事,到時會點,我覺得而家走向係行鋼線

點重置都會keep tifa cloud經歷架啦 驚咩

作者話唔會大改
可能都係fake下你地以為會有變
aerith都係要死

其實我印象中既Tifa 性格係內歛d，係堅毅咁support cloud 背後既女人黎性格。
而家7re 其實太主動。

我自己覺得就係諗一點
爆機時某角色未死其實真係對成個故事會唔同晒
好似CLOUD咁

內歛係因為有中-後期比佢爆
而家remake得part1 唔整多d主動d變配角
同埋其實都無乜點主動姐 除左第七區收左皮個下太傷心要cloud安慰
你話小動作個d擺明就係要tum多d人買

老屎忽對住堆狗牙都話舊野正d架啦

利伸:奔4, 當年因為ff7投入ps陣營,日日笑鳩saturn狗

其實我覺得OK的
好似幽靈區修羅場O個幕其實好明顯對比左AERITH主動同TIFA內歛

講咁多做咩
有冇Av Link
想睇下有幾正

所以梗本唔應該怪責老玩家
呢個Tifa 都唔係我心目中既97年既Tifa黎架。
不過我明白而家次世代高像真人物模組下，
搞到d 人一個二個都話呢個係我老婆，果個係我女友，
呢個係我以前點陣圖或四方3d 圖年代係想象唔到的。

第一次識tifa係係pornhub，果時就係呢個樣利申而家呢個好正喎

咁正既tifa都話唔收貨
班架仔仲痴線過連登仔

「會這樣覺得只是因為胸部縮水一點吧」

ac已經好正
當年用呢個黎上畫應該唔使輸到比enix食左

日本仔仲痴過連登仔

如果其他人加咁多戲
而同時tifa維持原本
我諗下集應該都唔使出

我都係老嘢但我我唔會堅持舊嘅就一定係好， 明顯係好過之前好多

J得太多同人誌上晒腦

我覺得有D雞蛋裡挑骨頭

佢唔主動點有人買呀,
SE：你唔做雞邊個養我呀

其實佢地都有point
不過新版真係好正

啱，好似盜墓羅蘭姐咁，j慣三角波唔會中意新版件小背心

我唔會評價老玩家
最起碼我明當年仲未興「女神」呢個名詞時
好多人都將呢個角色默認做原祖女神或初戀咁去睇左廿幾年
有小小變都接受唔到我都叫有少少理解O既......
......
但講個身材......
其實AC O個陣已經變左正常人比例
其實而家呢個比例先索爆......個人意見

笑左

改走咗Tifa啲戲份 Cloud咪要一直傻落去?

仲有呢位，各自喜好不同，但我會揀第二張， 我唔會盲目認為舊嘅一定好過新

老母

ac個感覺都係大姐姐wo

其實我又睇唔出有幾咁姣(性格上)
你韶話動作上姣就肯定係SE整嚟引多啲客

火車場tifa 呷醋請中二雲食波打手
aerith good job

其實當某人冇死到,對CLOUD影響已經細左好多

應該係另一個時空既先無死到
現時空既都係死左
佢地改變左另一時空

不是叫開「的花」咩？

係咪無慘？

後生女變了個成熟女人樣

忍者先係孩子王，Tifa係清爽堅強獨立

個d卡通片畫到個波咁非人類工學

TINA BB

唔識呀。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

咁佢地咪玩返舊版囉
咁中意以前既老玩家玩咩remake

唔識就死返出去啦，屌你老_。

應該唔係講緊條女唔正，係講緊同想像既唔同
姐係小說撚話小說改編電視劇既
邊個邊個演員扮得唔似

貴古賤今

垃圾五毛
你死返出去啦
屌你老母

gundam x 嗰個就迪花

FF7叫開Tifa，因為以前冇中文版 (好多年後先有）

屌

性格係真係有啲唔同 不過本質一樣

係 一講迪花只會諗起佢

秒

秒左

毒撚好撚麻煩，現實溝撚到靚女先算啦

我份人好簡單 大波我就中意

鍾意睇格仔 無碼高清

老花睇唔清楚 一樣起格

以前的蒂法給人「超可愛的女孩子王」的印象，但是現在重製版的蒂法卻只是「一名很漂亮的大姊姊」的感覺。

就咁睇兩張對比圖佢咁講又真係好似冇錯

成班契弟一早知佢地麻撚煩 擺埋入隻驚到比cloud斬柒你

係無講錯嘅

enix同square係對等合併嚟
當年enix都有出事重傷先要同square搞互補

老屎忽繼續玩舊版j飽佢啦

打J就打J啦咁多野講

應該統計埋ehentai

你咁講就好似有小小矛盾 , remake本身就係有一部分係賣情懷比老玩家
人有要求其實好正常 , 想保留原來既野 又想有比以前更好既體驗

我都比較鍾意性格係 孩子王 既漂亮的大姊姊

其實cloud都無咁cool啦
今集唔同曬係真

其實對波真係好唔合比例

穿旗袍同戰鬥裝個波都唔同size

其實姣姣地先係原設
自己走去選妃著條淫賤裙仔引人

淨係姣自己鍾意嗰個冇咩問題啫

咁佢冚家死晒呀嘛

我日日都睇

唔識以為佢cool
識就知其實係真毒

套同人動畫真係J死人

佢冚家死晒喎

毒撚寧捨麻撚煩
打個機都要乜撚超可愛的巨乳青梅竹馬
咁撚飢渴睇AV啦

又係喎

班垃圾毒撚喺度j打機角色
當撚左真係自己條女咁
垃鳩圾

aerith最好, tifa什麼的也不重要

其實以第一張圖黎睇
我鍾意左邊多d

學野呀嗎

ff7r個tifa 擺明係出黎黎派福利 同俾班佐助型毒撚打J 以為自己同cloud一樣 就算唔識同人溝通 都會有條女不離不棄

利申：3日前開始玩 已j左無數次tifa

Gameplay 同右邊個樣又唔同架

右邊係option menu 個樣

後生一樣有 大把連登仔都話以前啲game好玩啲以前啲動畫好睇啲

Aerith 是最好的

Aerith Aerith

J 你就 J 啦

其實我個覺今集其中一個重點係
人物表情、眼神太過出色
所以好多人都唔洗透過說話就可以知佢諗咩
如果對比以前FF7,除對話外你根本睇唔到個人心情
以TIFA為例,本身人設講佢最重視係"家"
下水道O個度係講佢會有機會第二次失去"家"
有呢個反應,情緒其實仲正常......

如果aerith 大波 tifa 細波會點

講起巴叔 佢直頭變咗搞笑角色次次入劇情都搞gag

C 好了
唔太LIKE 巨乳

巨乳不如我去睇JULIA好過

C剛剛好

日本仔真係好撚鍾意ff

當年對住d真係多邊形既多邊形人物，對白都唔多句又會ff到人地係活潑可愛既幼馴染

越似死物，越物化既野越能挑起佢地慾望

Mine craft

每個ff7r 既post 最後都會變成Tifa aerith 之爭
或
大波，J，有冇扑野

14章直情喊住話又一次咩都無曬
Cloud都忍唔住要攬攬佢

毒撚心態

y not 12

Remake版Tifa畀我感覺係表面堅強內裏柔弱，多咗啲妹系feel，激起Cloud保護慾。
其實考慮返佢嘅經歷，佢多少都應該有啲PTSD，雖然未到Cloud既地步。
Anyway remake 版Tifa 好正，快啲耍多啲嬌咁克勞德就會揀你㗎啦

可能調酒嗰part會cut 日本20歲先飲得酒

tifa theme真係好正咁表達左tifa係個點溫柔既人

已經做左我屋企既bgm
loop左幾日

好溫柔喎佢對cloud
暫時好滿意

「重製版的看來看去像是蒂法的Cosplay，還是以前的比較可愛」、「以前的蒂法是個可愛的角色，但是現在的只是一個隨處可見的漂亮平凡角色」

你地鍾意啦

死廢老玩返你舊版FF7啦
真係慢慢FF啦

有冇片推介

點度佢地扑左野

雖然ac 走左去,唔認數

好期待呢度會點remake

一種好細水長流,包容一切既類似母愛feel既愛既感覺

感覺上係護手縮細左有影響
而且雙腿同身體嘅比例同以前唔同
如果加返長加返粗應該會好啲

兩張圖都唔係game入面個樣黎

J唔J，有冇扑野 呢d無所謂
but.....

我相信我未打到所以理解唔到你個梗

ED好明顯係貧乳派

都成22歲(差唔多)孩子王都會長大啦
咁有人覺得唔關年齡事~但我覺得孩子王只能做到18...
其實呢啲好個人...我覺得隨處可見的漂亮大姐姐都有她的魅力
更何況叫他找個「隨處可見」的TIFA給我看看...有我給他含撚都得

再者~呢次的版本明顯好多角色的心理描寫同掙扎~
更覺角色成熟及立體~但相反也寫實一些~在一些二次元中才會見到的性格/ 外型特徵自然也未必可以完全重現~

14歲的時候胸已比22歲的艾莉絲大...

唔使夾硬頂~
我頂得順有餘~
同埋我唔覺得佢姣...AERITH咁主動的時候TIFA明顯都流露出少少競爭心理~正常得很
然後姣自己鍾意的人有冇咩問題...

以前唔識野 最近先玩原版ff7

發現舊果隻佢都咁樣

打機撚真係特別煩
重製有新意又話唔忠於舊作
忠於舊作又話食老本

利申：打機撚

變咗長襪個感覺都唔同咗

你同cloud/佐助一樣型
一樣大班女

孩子王
真係笑撚死人
原版畫風根本就係Q版人物
個個都係孩子王啦
Tifa個性不嬲都係行打女路線
孩乜撚嘢子王

我覺得FF7AC TIFA個模係好睇過remake
雖然FF7AC材質同光影都好水皮,但係感覺上清純啲
依家隻TIFA我硬係覺得好似大陸整容妹

睇睇下又無咁覺 應該係角度問題

SEGA千秋萬代

高清還原

講到尾都係嫌tifa對波唔夠大啫

拉鳩呢班lolicon就岩

降臨之子入面嘅tifa都係差唔多樣，果陣又唔嘈？

咪姐係好似啲金庸撚睇字都分到邊個絕色英女靚啲

Remake tifa size岩岩好啦話
介乎真同CG之間
更加令人有幻想
講真 下下大波咪離晒地
都唔合比例既

aerith係必須要死

佢可以做雙結局
但aerith一定要比sephiroth殺死

佢唔死就唔係ff7
就唔會sqaure remake所有ff 都唔remake ff7
等左成23年先推出ff7 remkae

對波勁假wo

石頭高波似矽膠打高左

如果加左乳搖應該真好多

而家網上吹到係愛麗絲2周目

咁佢改哂都唔算改左舊ff7啦，都唔同世界

都唔算係吹 好明顯係

請問remake咗幾多隻FF

仲有gay post

唔怪得知aerith自來熟啦

同tifa第一次見面就好撚似識左人好耐咁

都唔撚自然

好似話加左件黑色底衫所以唔識搖

4k無格

D毒撚都cls
咩乳搖 fing下fing下痛到仆街點打交點跑步
一定係hold實先方便活動架啦

咸濕格鬥表示

本身就係話咁大波打交好辛苦
所以諗住縮細對波
班人即刻想炸撚左se咁

今集tifa柔弱咗，女仔咗，好多時要cloud救

利申：老玩家

反過黎
Cloud都好多位比tifa救
次數應該差唔多

心諗，明明係情敵又扮fd，幾似d心機港女

人地係而家好興既轉生改變命運少女

有咩問題遊戲姐，你估現實

兩女本來都有一定關係
何來扮FD

而家似係TIFA黨抹黑AERITH WOR

真係情敵咩？
但我認為Aerith由頭到尾都係對Zack一條心。

呢個唔會，有官方小說話佢變左心

但而家玩完ff7re, se似係想推翻呢個黑歷史za黨應該開心

個比例差唔多啫

唔止小說，喺正傳都變咗心啦